\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Birkenring} 
\index[in]{Birkenring}
\index[in]{Warum zögerst du noch}

\begin{tabbing} 
1. Warum z\=ögerst du noch und bleibst st\=ehn in der Nacht,\kill
\>\bf d\>\bf A$^7$\\
1. Warum zögerst du noch und bleibst stehn in der Nacht,\\

horch, im Wald hinterm Dorf ist der S\=ommer erwacht.\kill
\>\bf d\\
horch, im Wald hinterm Dorf ist der Sommer erwacht. \\

Tritt doch näher, mein Freund, und reich m\=ir deine Hand,\kill
\>\bf A$^7$\\
Tritt doch näher, mein Freund, und reich mir deine Hand,\\

komm herein in den fröhlichen B\=irkenring!\kill
\>\bf d\\
komm herein in den fröhlichen Birkenring!\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
Ref.: Sieh, das Gl\=ück wird vergehn, denn die Z\=eit bleibt nicht stehn,\kill
\>\bf g\>\bf d\\
Ref.: Sieh, das Glück wird vergehn, denn die Zeit bleibt nicht stehn,\\

mit den W\=inden wird der S\=ommer vergehn,\kill
\>\bf A$^7$\>\bf d\\
mit den Winden wird der Sommer vergehn,\\

drum drück f\=est an dein Herz, was die Fr\=eude dir gibt,\kill
\>\bf g\>\bf d\\
drum drück fest an dein Herz, was die Freude dir gibt,\\

komm her\=ein in den fröhlichen B\=irkenring!\kill
\>\bf A$^7$\>\bf d\\
komm herein in den fröhlichen Birkenring!\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Was die K\=antele sagt, darfst du gl\=auben mein Freund:\kill
\>\bf d\>\bf A$^7$\\
2. Was die Kantele sagt, darfst du glauben mein Freund:\\

Heut wird wahr, was du einsam im W\=inter geträumt!\kill
\>\bf d\\
Heut wird wahr, was du einsam im Winter geträumt!\\

Wenn die Liebe dir winkt, wend nicht \=ab deinen Blick:\kill
\>\bf A$^7$\\
Wenn die Liebe dir winkt, wend nicht ab deinen Blick:\\

komm herein in den fröhlichen B\=irkenring!\kill
\>\bf d\\
komm herein in den fröhlichen Birkenring!\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Wenn du m\=itsummst das Lied und ein Bl\=ick tut dir kund,\kill
\>\bf d\>\bf A$^7$\\
3. Wenn du mitsummst das Lied und ein Blick tut dir kund,\\

in den Augen der anderen sp\=iegelt sich bunt\kill
\>\bf d\\
in den Augen der anderen spiegelt sich bunt\\

die Liebe zu dir in den F\=arben der Welt,\kill
\>\bf A$^7$\\
die Liebe zu dir in den Farben der Welt,\\

dann bleib hier in dem fröhlichen B\=irkenring!\kill
\>\bf d\\
dann bleib hier in dem fröhlichen Birkenring!\\
\end{tabbing}


\begin{angaben}{0}
Worte: Margarete Jehn; 3. Strophe: Charlotte Klein, HP\\
Weise: nach einem finnischen Tanzlied von Tatu Pekkarinen\\
FA: 224 GB: 261 LB: 354 MO: 201 TS: 560
\end{angaben}

\newpage

\index[in]{Gottes Wort ist wie Licht in der Nacht (K)}
\index[vw]{Kanons!Gottes Wort ist wie Licht in der Nacht}

\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\

\begin{Large}
Gottes Wort ist wie Licht in der Nacht
\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/k_gotteswortistwielichtindernacht} 
\end{figure}
\end{Large}
